奶粉全被中國代購掃光 澳洲人哭求：留點給我們孩子

〔即時新聞／綜合報導〕中國代購商近年瘋狂到澳洲搶購奶粉，導致澳洲奶粉供不應求，當地民眾到超市往往發現，奶粉架上已經空無一物，一名父親迫於無奈，8日甚至還寫信給奶粉公司請求：「拜託你留點奶粉給我們孩子吧！」

據《環球網》報導，由於中國代購商大量搶購澳洲奶粉，導致有許多澳洲寶寶喝不到嬰兒配方奶，許多父母著急得不得了，不是被迫得到很遠的地方買奶粉，就是得先打電話到超市預定，否則到場後肯定撲空，對此，有民眾忍無可忍憤怒的表示，「這是怎麼回事？我們生活在澳洲當地買不到，卻能在超市倉庫裡看到一堆要送往中國的奶粉！」10月8日更有一名父親，直接寫信向奶粉公司請求，「拜託你留點奶粉給我們的孩子吧！」可見澳洲產奶粉熱賣程度。

對此，澳洲連鎖超級市場「Woolworths」表示，先前規定「每人限購2罐」的政策會繼續執行，另一間「Coles」超市也表示，初生嬰兒的配方奶粉只會在服務櫃台出售，防止代購商不斷折返採購，確保有需要的民眾可以買到這些商品。

不過，許多澳洲網友仍對中國代購商入到當地掃購的狀況不滿，表示「中國國產奶粉已完全不值得相信嗎？」、「我們簡直淪為二等公民」、「作為一個母親卻餵不飽自己孩子，令人心碎」、「超市還是有人一箱一箱的搬」、「現在要我們用哭求的方式才能買到奶粉了」。

澳洲一名父親因為買不到奶粉，乾脆寫信向奶粉公司請求，「拜託你留點奶粉給我們孩子吧！」

今日香港.今日澳洲

中國或成最大贏家

唔反抗嘅下場

支那：我們沒給錢的？

香港人如果身上唔著番件「i am hongkonger not chinese」tee
出街可能會畀鬼佬打柒

同以前香港嘅情況簡直一模一樣

Ivan Chan, 香港移民?

Baby formula supply remains a serious issue for many parents, and a group is claiming Woolworths’ latest move has made it even harder for them to feed their children.

Sydney father Ivan Chan and two other customers wrote a letter to the supermarket giant – which they later posted on Woolworths’ Facebook page – asking for it to reverse a recent decision.

In August, Woolworths relaxed its strict infant formula limit from two tins per customer to up to eight tins per customer.

Chan and fellow parents said this change has made it much harder for them to find and buy the infant formula they need.

“We are a group of concerned customers who are struggling to obtain baby formula for our babies/toddlers, due to some customers buying eight or more tins of formula,” the letter read.

“We have to keep calling stores all over Sydney to feed our children.

“The problem has become acutely worse since Woolworths increased the per customer limit to eight tins per customer.”

Restrictions have been enforced on baby formula purchases since 2015 due to the increase in demand fuelled by shoppers (known as daigou) buying tins in bulk and selling them to parents in China.

Many Chinese parents have not trusted their own country's milk formula since a tragic melamine contamination killed six babies and hospitalised thousands more in 2008.

Chan and his fellow signees have requested Woolworths reduce their limit to two tins per customer "to ensure adequate supply for Australian families".

In a response to Chan's Facebook post, Woolworths said it would consider making a change to the limit.

"We've been working very closely with our suppliers and recently changed our formula tin limit as a result of improving supply in the market," the comment read.

"We will continue to carefully monitor stock availability, supply arrangements and feedback from customers and will adjust the limit again if needed."

Woolworths reiterated the statement when contacted for comment.

Correction: An earlier version of this story said that Coles had an eight-tin limit. Coles, in fact, has a limit of two tins per customer per purchase.

當年西媒話我地歧視，係時候感受下

屌佢老味
中國人出現之前根本唔使搶

簡單整個民粹政黨上台禁運奶粉出國囉

條仆街去一次六四維園, 被支那會 + 毒果喉舌吹到上天

最後當香港係跳板, 依家全家移民左去美國

澳洲加入圍堵支那狗

澳洲人未富先驕

呢隻正宗支那狗

佢都on撚9，咁撚大個國家要出境先買到放心嘅奶粉仲失敗啦，係國家級失敗呀

要不是我們，澳洲經濟早就完了

真係PK 咁大個國家 人食用嘅正常奶粉都做唔到
四圍搶 唔死都冇用

中国人又嬴喇

大中華膠

支那人幾時滅絕
世界毒瘤

唔包容

賺你老母
Supermarket 已經限買
係支那人厚臉皮 分勁多次去買
我吔澳洲人都唔係好恨支那錢
不過點名屌支那 又係俾支那狗吠歧視
面係人俾既 面斥不雅

由細餵蝗卵飲外國奶粉 長大後點愛國！？

支那人 : 要不是我們來買 你們完旦了

幾年前重口口聲聲話香港人排斥大陸人乜乜乜
今日嗌慘呀

純學術
點解唔渣定幾樽母乳

沒有我們，你們那能賺錢？

支持排華

要不是.jpg

哭求，垃圾

支持排支

全球反蝗啦痴撚線

殲蝗蟲早已習慣事事都拉關係至做到

一齊共享中國人

印啲"香港獨立"/"西藏獨立"/"平反六四"貼紙上個罐度, 就自然唔會有中國人買啦.

香港已經淪落到買件野都要「相熟店家照顧」
一睇到呢啲terms 成浸大陸味飄埋黎

飲邊度奶粉大就係邊度人

中國只會將問題輸出，澳洲唔加入全球排華系列就等滅國啦(習近平細佬澳洲籍)

其實澳洲已經淪陷咗了。

要不是中國，你們___早就玩完了

唔排華嘅下場

同意,不過支那人好難Block 晒,人無恥則無敵,幾時見過支那人會認錯,永遠人地錯,或者唔體諒自己,中國或成最後贏家

澳洲中國人仲多過澳洲人

歡迎大陸人消費全球

排華

蝗言道：
你食邊度米就係邊度人

蝗子蝗孫：

自由市場, 肯比多少少錢唔信買唔到

對中國人有同情心嘅下場！

有d 媽媽唔夠奶

真係蝗蟲黎

來消費啊

當年的西方媒體話我們香港人不包容隔離的「中國人」！

報應呀！

支那=地球癌細胞

而家澳洲個政府奶唔奶共？

澳洲

抵啦
個個都睇錢奶共

依家到BB食屎

澳洲人醒未呀

d共狗/藍底人：我有比錢架，係政府同供應商唔做野阻止我地買，你要怪就怪佢地，唔好怪我。

d仆街永遠只會將個責任推比人....

包容吓啦澳洲人

許多澳洲網友仍對中國代購商入到當地掃購的狀況不滿，表示「中國國產奶粉已完全不值得相信嗎？」

真係完全不值得相信嫁 澳洲人冇咁熟贏國國情

而家澳洲政府propose緊強制大部份新移民要去偏遠地區住，唔知咁樣叫唔叫開始改變
Source:

全球化

我個區冇乜華人，貨源充足
Chatswood個啲就慘啦

點解澳洲政府唔跟香港政府實施限奶令？

正仆街

放得班蝗入去都預咗

抵死

支那媽好多都大波，典解唔食人奶，係咪有毒唔敢breastfeed

其實唔食A2配方咪得囉，食唔到好似會死咁
大把其他澳洲本土牌子奶粉，喺啲人唔要姐

不過都喺果句，見啲支那狗推一車奶粉走，真喺想屌佢老母

給我們往死裡掃

Chatswood 淪陷左
有事冇事都唔想去
費事眼怨

一句到尾 冇支那狗 世界就太平
政府點變 你班支那狗點都搵到地方黑我吔憎嫁喇

要不是我們買，澳洲人屎都無得食

他知道，哭是沒有用的。

支那如果想庫房多水啲或者增加內需嘅
收奶粉入口稅就可以

一拳打撚柒

蝗蟲唔係浪得虛名

識春分咩，照打到你仆街

澳洲應該抄美國
賣畀支那的奶粉要額外收 200%關稅

你澳洲大可以投票選反中的人

同加拿大一樣,扮大愛實際成班上層勁共勁共

佢老味唔係去港茶食個快飯都唔會落去啦
全部野都簡體字
郵局都變埋代購

Chatswood已經好過hurstville ashfield burwood 果d

叫做有一兩句廣東話聽下

贏國又出位